

 Cítiť jemný závan vetra, ktorý len tak, šepotom, chce ohlásiť svoju prítomnosť. Je to ich jediný svedok, jediný svedok pohladenia, nežných bozkov a láskavých pohľadov. Aj keď je ulica plná zvedavcov, ktorí neveria na lásku, dôležitý je len jeden. Pre každého niekto iný. Ale pre mňa vždy ten istý. 
 Skákajúc spolu do budúcnosti, držiac sa za ruky unikať realite, prekračovať mláky a ochutnať chuť každučkej kvapky, ktorá sa dotkne nášho tela. Nikdy viac nezabudnúť, že som, že existuje moja nedokonalosť a dokonalosť toho druhého. Navždy si pamätať chuť, ktorá zmenila pohľad na zúfalcov, bláznov a deti. Jediný hlas, ktorý nikdy nesklame je ten, ktorý sme ešte nepočuli rozprávať. Slová, slová, vy úbohé zbytočné netvory. Vy, čo dokážete z každej lásky spraviť nenávisť. Nepotrebujeme vás. Mne, nám a všetkým stačí pohľad do úprimných očí, ktoré často prezradia viac ako vy. Veľké alebo malé, modré, zelené alebo hnedé, každé majú svoje čaro a vyrozprávajú nám celý ich životný príbeh. Ľudia, ktorí vedia ako a kam sa zahľadieť, dokážu pochopiť konanie druhého aj bez zbytočných vysvetlení. Človek, ako všetko živé aj neživé sa skladá z viacerých menších a väčších častí. Všetky sú dôležité. Potrebujem nohy, aby utiekli pred nenávisťou, potrebujem ruky, aby ukázali kadiaľ ísť, keď sa v lese spomienok pomaly strácaš, potrebujem rozum, aby som mala čo obetovať pre lásku, potrebujem ústa, aby občas usmernili čo nerobiť. Potrebujeme srdce, aby sme jeho silou mohli dokázať ako veľmi človek vie milovať, aby sme presvedčili, že žiť nie je zbytočné a aby sme našim očiam dosvedčili, že milujú. 
 Chcem lietať. A ty si jediný, kto mi dokáže dať krídla. Chcem ťa vziať so sebou. A spolu, jedna duša, jedna myseľ, dvaja ľudia, navždy spolu. Vezmem ťa na miesta, ktoré nie sú ničím výnimočné. To len ten pocit, ktorý kotví hlboko v nás, ten pocit, ktorý nám nedáva v noci spať, ten pocit, vďaka ktorému nepotrebujeme jesť, spraví z okolia tú najkrajšiu pastvinu. Budeme tam sami, ničím nerušení, aby cit mohol kvitnúť. Cit, ktorý sme si so sebou zabalili tak dávno, tak nevedomky. Ten cit, ktorý nám pomaly narúšal celý život a menil nás. Máj je predsa len lásky čas. Nezabudni, že všetko musí raz skončiť. Ale vieš, že to je len v tvojich rukách. Za májom prichádza jún. Možno niečo končí, ale nech to nie je naša láska. Bez nej teda už nemá zmysel žiť. V pomalých dávkach si mi ju núkal. Moja krv sa zmenila na žhavý potok lásky. Pýta si stále viac. Stávam sa závislou na každej chvíli strávenej s tebou. Tak mi ju dopraj. 
 Dávno ľudia vraveli, že láska je najsilnejšia droga. Ja môžem len dodať, že je aj tá najkrajšia. Niečo sa minie dočasne, niečo sa dá ešte obnoviť, ale tak silný cit sa spomedzi úprimných ľudí nevytratí. Tak mi neklam, že už neexistujú spomienky. Neklam, že už v srdci pre mňa nemáš miesto. Prosím, aspoň mi neklam! 

